Laowa 定 Samyang (超廣鏡）

用緊canon 6D mark ii想買支超廣角去旅行用，睇岩左呢兩支超廣角鏡，想問邊支比較好
1.Samyang 14mm f2.8 AF
2.Laowa 12mm f2.8 zero-d
定仲有其他更好既選擇？

1635 IS
1530 第一代

買Laowa 全新6000幾, 不如加幾千入返紅圈la

唔習慣手動就Samyang
如果手動無難度就Laowa